%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\usepackage{booktabs}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Trigonométrie}
\date{31/05/18}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DS \no9 --- A}

\setlength{\parindent}{0pt}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[2 points]
  Réduire l'expression suivante.
  \[A=\sin{2x}\cos{5x}+\sin{5x}\cos{2x}\]
\end{exercice}

\begin{exercice}[5 points]
  L'objet de l'exercice est de calculer la valeur exacte des cosinus et sinus de l'angle $\frac{7\pi}{12}$
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $\frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4}=\frac{7\pi}{12}$.
    \item Décomposer $\cos\left(\frac{\pi}{3}+\frac{\pi}{4}\right)$, et en déduire la valeur exacte de $\cos\frac{7\pi}{12}$.
    \item Calculer $\sin\frac{7\pi}{12}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[3 points]
  On admet que $\cos\frac{\pi}{5}=\frac{1+\sqrt{5}}{4}$.
  \begin{enumerate}
    \item Exprimer une relation entre $\cos\frac{\pi}{5}$ et $\cos^2\frac{\pi}{10}$.
    \item En admettant que $\cos\frac{\pi}{10}\geq0$, calculer la valeur exacte de $\cos\frac{\pi}{10}$ (on ne demande pas de simplifier le résultat).
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\hrule
\begin{propriete}Pour tous réels $a$ et $b$, on a :
    \begin{align*}
      \cos(a+b)&=\cos a \cos b-\sin a \sin b\\
      \cos(a-b)&=\cos a \cos b+\sin a \sin b\\
      \sin(a+b)&=\sin a \cos b+\sin b \cos a\\
      \sin(a-b)&=\sin a \cos b-\sin b \cos a\\
      \sin 2a&=2\sin a\cos a\\
      \cos 2a&=\cos^2a-\sin^2a\\
      \cos 2a&=1-2\sin^2a\\
      \cos 2a&=2\cos^2a-1\\
      \cos^2a&=\frac{1+\cos2a}{2}\\
      \sin^2a&=\frac{1-\cos2a}{2}\\
    \end{align*}
\end{propriete}
\end{document}
